昆蟲百年內恐滅絕，人類和生態系將吞苦果

英國《衛報》（The Guardian）報導，這項分析發現，超過 40% 的昆蟲物種正在減少，三分之一瀕臨絕跡。昆蟲的絕跡速率是哺乳類動物、鳥類和爬蟲類動物的 8 倍，昆蟲的總質量正以每年 2.5% 的飛快速度減少，顯示牠們可能在 100 年內滅絕。
地球正展開史上第 6 次大滅絕，容易研究的較大型動物已大減。而昆蟲是最具多樣性且數量最多的動物，總質量是人類的 17 倍。研究人員表示，昆蟲對所有生態系的正常運作「至關重要」，因為牠們是其他動物的食物、授粉者以及營養成分的循環利用者。
這項發表於《生物保育》期刊的研究指出，密集農業是昆蟲減少的主因，尤其大量使用殺蟲劑。都市化和氣候變遷也是重要原因。
澳洲雪梨大學（University of Sydney）的桑傑士-巴約（Francisco Sanchez-Bayo）評論指出：「倘若無法阻止昆蟲物種減少，這將對地球生態系統以及人類的生存帶來毀滅性影響。」此評論由桑傑士-巴約和中國農業科學院的魏克（Kris Wyckhuys）共同撰寫。

唔洗怕，AOC話地球12年就玩完

英國研究

仲有13億頂住

小強

冚球剷

環保係商家佬整出黎架

-無知盲反撚上

係咪以後唔可以拍蚊同烏蠅

關我撚事咩 到時我都死左啦

由蝗蟲全面取代 除咗人類界 昆蟲界又嬴

就算生物大滅絕，即係小行星撞擊地星果個級數，昆蟲都唔會死咁多

末日專家又黎鳩UP

蜜蜂講左咁多年

依家都生不如死

講咗幾多年 百年內 無減過

甲由滅絕得唔得

人類威力勁過隕石好多

清道夫，氮循環
曱甴雖然樣衰可怕，但唔可以滅絕

是但啦，都買唔到樓
公屋又係比中國人住

蚊幾撚時先絕種

我都希望啲仆街蚊絕種

關我撚事

300年後：昆蟲就黎係100年內滅絕

滅絕？問題蝗蟲未